1) Обьясните своими словами, как вы понимаете асинхронность в Javascript

Асинхронный JS позволяет нам запускать код одновременно, точнее, любой последующий код может
запуститься без ожидания выволения предыдущего.